\part{Práctica 4}
\section{Actividad 4-1}
\label{p41}
\begin{center}
    \parbox{12cm}{\justify\textit{Escoja una de las bases de datos de clasificación para el trabajo de las dispuestas en Moodle (Breast Cancer, Dermatology, Fantasmas, Glass, Vehicle, Wine, Zoo). \\
    Se entiende que además de pasarla a formato .arff ya ha aplicado el preprocesamiento necesario en función del fichero ``\textbf{Pistas sobre los datasets con posible preprocesamiento a simple vista.pdf}'', en el caso de que sea una de las bases de datos que lo requiera.
    \begin{itemize}
        \item Cargue la base de datos y ejecute el algoritmo \textbf{C4.5} usando un 75\% para entrenar y un 25\% para generalizar, con los parámetros por defecto.
        \item Analice y muestre el árbol obtenido con los parámetros por defecto: nodo principal, número de nodos u hojas, variables presentes y omitidas. Comente también los resultados de las métricas obtenidas.
    \end{itemize}
    }}
\end{center}


\clearpage
\section{Actividad 4-2}
\label{p42}
\begin{center}
    \parbox{12cm}{\justify\textit{Escoja una de las bases de datos de clasificación para el trabajo de las dispuestas en Moodle (Breast Cancer, Dermatology, Fantasmas, Glass, Vehicle, Wine, Zoo). \\
    Se entiende que además de pasarla a formato .arff ya ha aplicado el preprocesamiento necesario en función del fichero ``\textbf{Pistas sobre los datasets con posible preprocesamiento a simple vista.pdf}'', en el caso de que sea una de las bases de datos que lo requiera.
    \begin{itemize}
        \item Cargue la base de datos con un 75/25\% y ejecute el algoritmo Multilayer-Perceptron con los valores por defecto.
        \item ¿Qué observa al ir modificando sólo el \textbf{TrainingTime}? ¿Cambia el valor de Correctly Classified instances al modificar el parámetro? ¿Se estanca el aprendizaje o sobreentrena?
        \item ¿Qué observa al ir modificando sólo el \textbf{LearningRate}? ¿Cambia el valor de Correctly Classified instances al modificar el parámetro? ¿Se estanca el aprendizaje o sobreentrena?
\end{itemize}
    }}
\end{center}